屋企發生左啲事 我應該繼續讀埋大學好定點？

總之而家親戚個邊急需要錢 屋企人己經差唔多將全部錢轉曬去佢地個邊
而家屋企十分唔樂觀
所以我諗緊我應該quit u直接出黎做野好
定還是下個sem唔讀 叫大學留學位下年再繼續讀
唔知咁多位巴打可唔可以比少少意見我

讀書借loan dayoff就返part time quit左打工唔好後悔

如果只係錢銀問題緊係唔好quit啦
你第二個option考慮得過

你quit u有咩做 預搵到幾多

同埋你屋企人有無返工 介唔介意講多少少

讀埋要多幾多錢先？

你係要出黎做野養家定係只係唔夠學費?

借non mean 畢左業10年還得哂 每個月都係還一千到

quit u 擺次選. 借錢，押借，part time, 拜神，甚至賭錢都不要quit u. 實後悔

借盡loan

Between 咩撚親戚搞到你要quit u

學生資助 + part time
唔好quick u

親戚咩事

賭 唔好害鳩人啦

咁都quit 你真係on99

大學學位跟你一世
搵part time工啦

到你大個做野讀pt degree，持久地獄戰

叫人quit u先係害鳩人

親戚個仔發生左少少事 姐係我表哥 唔太方便講
但係佢地之前幫過我地屋企好多好多 所以呢次一定要幫佢地

如果真係好急用錢唔返FT唔得就defer, 唔好quit U
如果無咁大壓力就返PT啦 做私補都搵唔少

做兼職 最多defer

明嘅，而家我地個個叫你唔好quit u你唔駛諗其他啦

係 啲人話就話degree 冇用
但到做嘢十年後就見真章 冇Degree 絕對升唔到管理層

申請grant loan囉

其實大學我真係好想讀埋去 但係親戚係真係急需錢
所以我諗緊下個sem唔讀 出黎full time半年度 然後叫大學留學位 下年再繼續讀
又或是直接quit左去番full time等屋企情況好番啲 我就考多次dse報多次大學
所以其實我下個sem應該一定唔讀 而家係諗緊直接quit好定叫大學留學位（如果可以）

Degree 係 entry level 未必有用
但決定到你升唔升到管理層，quit u你第時一定後悔

學校應該有啲緊急經濟緩助申請
你問下學校先啦

Year幾 讀咩類科
不過就算讀廢科，識做人識搵工都一定好過你quit咗佢
而家quit係都搵唔到咩工
辛苦d返多幾份pt 搵補習 一個月搵10k唔難

我讀書嗰陣都試過同時補3個細路加一份到校教班加一份pt sales(有commission), 可以10-12k一個月

唔好賭.

比喻來. 不要quit u.

借盡學費資助,向學校申請停1,2個sem番工

繼續讀書,返part-time搞掂自己果份就得

幫過你幾多都唔係拎自己之後幾廿年既前途黎還啦 讀得大學就俾返啲批判思考 quit完再考dse再報大學都講得出 唔好成日聽連登仔講讀大學無用出黎又係搵萬幾 搵幾萬個啲唔係到曬時間同你廢up咋

你讀咩先?

日頭返學
夜晚炒散囉

Quit左後悔一世

親戚都幫

一個月爭幾多？ 打埋工都唔夠咪申請defer 諗無可諗先quit
Btw點解會幫人幫到唔自己都唔掂
無欠債既話宜家去申請non mean咪得 grant完攤佢十年還都得啦 駛乜諗quit

手殘 係「Grad」完

申請non mean loan 喇
第日返工還

你話你係外國讀就煩者
local u , 借錢容乜易

你表哥關你撚事咩 仲要搞撚埋自己前途 黑心都咁話 人不為己 天誅地滅呀

係 根本唔會有需要到去quit u
non mean 自己搵下資料喇
唔洗申報自己資產，好易批

叫你親戚快d死啦
有咩咁大件事呀
你冇書讀冇咗個degree係咪佢地養呀

冇錯
你想要你嘅未來定要表哥既未來
當然你好大愛都冇辦法

你出嚟做嘢最多咪搵皮幾一個月，幫得幾多 做成年都係幫得十零廿萬

9成9你表哥賭錢借財仔輸哂
剩低果0.1就係有病要醫

Quit 啦, 樓主咁on9 有大學都唔讀, 唔好霸住個位

兩樣都幫唔到幾多，中學畢業出到嚟搵得幾多，讀埋佢算啦樓主

你半年搵得幾多錢呀

緊係唔好quit u la on9

親戚關你屋企撚事咩
你老豆老母都on9
risk自己個仔前途救人地個仔
無能力救就咪撚救啦
一睇就知又係窮撚父母

樓主依家去搵大學/學資處傾下先
有錢比到你就最好
冇就辛苦少少出黎炒散幫補下
咪諗quit啦

係唔係衰運毒

依家啲00後咁鍾意係唔係都quit U
個腦係咪坐住？
大把方法係要行死路

其實咁多人叫你唔好quit
你都仲將quit u 擺係考慮之列
你都心意已決架啦?
你無左幾年時間
第日唔後悔就得

你同學校申請defer一個sem/一年先
過左一個sem/一年睇下情況有無好轉 再諗quit唔quit
比多啲時間睇定啲先 唔好咁傻豬辛辛苦苦考入U之後quit左佢

將你屋企人果堆錢比晒我 我幫你今晚翻4倍
我收番你5%錢 有意留tg

幫人使唔使用自己前途較飛？ 點都讀完佢

為咗個親戚唔讀書
介唔介意透露下乜嘢關係
正常父母都唔會完全唔顧仔女讀書
淨係幫親戚呀嘛

Quit咗先, 如果唔係頂唔順.
還掂讀完出嚟都唔一定揾到High Pay工

00後dse都未考喎

睇到啦
為咗個表哥
報恩報到賠埋前程
戇居

借loan

造新聞上A1, 跟住寫個感人故事, 籌款

一定要讀埋，你諗住半工讀或者休學半年，加油。

咁嘅頭腦都讀到大學

你quit 完出黎搵得幾多錢？肯定有人請嫁啦？
周街都大學生，好少少既工都唔到你啦
做個垃圾sales搵個萬兩蚊你幫得邊個？
retake 再入你真係諗得天真
唔好扮偉大報恩啦 你宜家quit u 遲多幾年盞陀衰家

個個叫你借政府錢你都唔聽...

咁撚白痴都問得出俾你讀到phd都冇用，quit撚左佢算啦

睇下你讀緊咩大學，UGC既就打死都唔好放棄，
I大、能大、樹大、top-up、恆大就可以諗quit

如果親戚幫過你地屋企好多，即係好錫你地啦，咁佢地都唔會想你因為佢地而無大學degree，你無degree將來一定後悔，錢只係一時，但學位跟一世，千其唔好quit。

defer

搵份通宵倉(閪極都60蚊個鐘掛)/食蕉 加埋一星期三至四日炒散

日日食麵包/即食麵/頹飯 應該都捱得住

利申 : 讀書時期自己比學費+hell錢+屋企支出

Quit u可以慳到/搵到幾多
打盡咪30萬

真係坐撚住個腦

根本窮撚讀大學唔申請non means 就on9，個利率仲低撚過通帳
用晒d積蓄有事就講quit u，如果頭三年都借non means ，已經成十二萬，黎跟果年返下part time 就輕鬆諗掂果30萬

問你自己，你老豆老母！

樓豬咁撚ON9讀完大學都唔會有乜作為 早D出黎做野好過

以為係理大

為左親戚quit U 你仲偉大過耶穌
你老豆老母無阻止你
係咪親生？ 去驗下DNA可能你老豆係上帝

有 non mean洗咩quit

見過SAO 介紹會幫有困難學生. 如果你必需ft 返工，傾下defer

如果非3大非專科就quit啦
我就係人版 讀完4年出黎先得15k 你去做個濕鳩sales都止呢個數啦

快啲quit啦你 生到個腦啲邏輯咁 讀埋都係屎片

有幾多人想入都入唔到 而家自己做part time 借關燶都唔肯就話quit 樓豬真心定假膠 讀埋個學位賺多幾個銀仔先報恩啦

借LOAN,
返PARTTIME 工作,
自己搞掂自己洗費, 唔駛令你屋企人有負擔先!
Quit u 你會終身後悔!!
2x歲人諗野成熟d 得唔得呀!
會展炒散都搵到幾千啦。再唔係返酒店炒散

lm

你自己都話想讀埋落去啦
就算比你quit U搵到啲錢搞掂單野
再考dse再報過一定入得返？
入返同一科嘅話咁你而家已經用左已時間同錢未又係嘥左

大學學費都係十幾萬 出黎做幾年野你就唔當咩一回事

還恩就無辦法
係香港地做債仔無有怕

On9

Option 2 或借loan
一定係讀埋好啲
依家quit完第日又係要讀翻

睇下讀乜
PURE SCI 果D真係有冇事發生都應該QUIT

你知唔知幾多人拜offer god

你屋企人最多拎晒儲蓄出去 應該唔係失業？
維持日常開支應該得 點解會好大困難

重點
西科就咪撚浪費時間啦

仲有讀邊間

樓主假膠咋？
邊有人咁傻去quit U?

咪on9 你一條友幫得咩

不要放棄讀大學。親戚的事交給你家人處理就好。
你繼續讀下去，這樣你將來的路會好走一些。加油！

馬會幫到你
用三萬蚊起家

寧願返多幾份parttime同補習
再唔得就借non mean囉
唔好諗咩quit左之後再考
浪費時間

你dse冇專業知識冇經濟要快番工又要full time多數做老麥,餐飲,接待,8-10k/mth。半年唔食唔洗都只有50-60k，條數咁細唔似幫到手，一個唔覺意兩三個月先搵到工就只有20-30k ,睇怕只可以算係係一份心意。

唔好quit u
最陰辛苦D炒散人工高d
搵多兩份pt

一係defer

一定係讀埋 defer啦

你咁樣仲浪費金錢 浪費左之前交左既學費 同埋考多次dse報jupas都唔少錢
仲浪費左幾年青春
好不智 你遲d實後悔

借loan 點都讀埋

借non mean loan咪得囉

agree

19親戚 你屋企又係
出事你地唔使食飯 生活？

defer都係時間
千奇唔好quit

其實好多有錢都申請non mean
低過通帳喎
讀埋咁多finance course呀time values呀係時候應用落生活到啦！

Quit U 正白痴. 最多DEFER儲下錢.
借政府LOAN慢慢還,你唔還都無咩野

有d痴線佬，係咁幫人補習，補到成皮一個月都有

你而家出到黎畀盡揾到幾多？
做sales而家市道普通畀盡你初出道無經驗嘅都係萬幾蚊

無quit

咁撚on9 都問得出

你quit 撚左佢算啦

細蚊仔冇書讀好冇陰功啫
建議樓主求神拜佛我今晚中六合彩頭獎
中咗我免費供到你讀Phd
再俾埋錢你幫屋企
咁咪咩問題解決晒囉

唔講通漲呀
2x歲拎10萬係自己手，點都有用過20年後既1x萬

見住d人屋企唔上唔落，返幾份part time 黎交學費
真係個腦裝屎

唔好quit
我本身嗰科chur，5日都翻學，有4日翻830-1830
我翻4日part time
會好辛苦但揾工冇咁難
要睇potential呀巴打

寧願同屋企人脫離關係都唔好咁樣影響自己一世呀

你咁既學歷出嚟除非做地盤否則冇咩快錢搵，一個月搵一萬幾千都冇咩用

唔講樓主等錢洗。
就算唔等錢都應該盡借non mean
用黎買盈富都有賺

所以係香港點都唔會存在冇錢讀大學

non mean借唔到出嚟自己用
依家係直接入落院校戶口

唔交學費筆錢